\section{DBFlow}
DBFlow \cite{dbflow_lib} funguje na principu generování kódu, k~čemuž využívá anotační procesor.

\subsection{Inicializace}
Inicializaci provedeme zavoláním metody \verb|FlowManager.init| v~\verb|onCreate| metodě naší třídy \verb|Application|.
Pokud chceme při inicializaci automaticky otevřít všechny databáze, můžeme k~tomu využít \verb|FlowConfig.Builder|. Oba způsoby
jsou vidět v~ukázce \ref{code:dbflow_init}.
\subsection{Nároky na model}
Musíme vytvořit třídu reprezentující naši databázi, která bude označena anotací \verb|@Database|, jejímiž parametry jsou jméno a verze
databáze. Každá třída, kterou chceme do databáze ukládat musí být označena anotací \verb|@Table|, jejímž parametrem je dříve vytvořená
třída databáze. Tato třída může rozšiřovat třídu \verb|BaseModel|, což nám později umožní volat metody jako \verb|save| přímo na její instanci,
není to ale nutné. DBFlow jako jediný umožňuje mít primární klíč tvořený více sloupečky, a to bez omezení datového typu. Pro označení sloupečku
tvořícího primární klíče se používá
anotace \verb|@PrimaryKey|. Můžeme si určit, jestli mají být proměnné ve výchozím stavu ukládány, nebo ne. Knihovna umí k~proměnným přistupovat
jak přímo, tak pomocí getterů a setterů, jedno z~toho musí mít přístupnost alespoň \emph{package-private}. Vyžadován je bezparametrický konstruktor.
Příklad takové třídy je v~ukázce \ref{code:dbflow_model}.
\subsection{API pro čtení a zápis}
Pro zapisování do databáze slouží objekty typu \verb|ModelAdapter|. Některé metody také můžeme volat přímo na ukládaných objektech, pokud dědí ze třídy \verb|BaseModel|. Ke čtení poté slouží statické metody třídy \verb|SQLite|.

Pro ukládání jsou k~dispozici následující metody:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{java}
long insert(TModel model);
boolean save(TModel model);
\end{minted}
Metoda \verb|insert| uloží objekt do databáze. Pokud ovšem jako primární klíč použijeme numerický datový typ, je jeho hodnota v~objektu ignorována.
Pokud tedy tuto metodu použijeme pro uložení objektu, který už má nastavený takový primární klíč, objekt bude uložen s~úplně jiným primárním klíčem.
Metoda \verb|save| buď vloží nebo upraví existující záznam, podle hodnoty primárního klíče.
Obě metody existují i ve variantě pro uložení více objektů zároveň, ne však v~transakci.

Pro upravování je k~dispozici následující metoda:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{java}
boolean update(TModel model);
\end{minted}
Tato metoda upraví řádek v~tabulce podle odpovídajícího primárního klíče.
Je k~dispozici také varianta pro upravení více objektů najednou, ne však v~transakci.

Pro mazání je k~dispozici následující metoda:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{java}
boolean delete(TModel model);
\end{minted}
Metoda \verb|delete| smaže řádek v~tabulce podle odpovídajícího primárního klíče.
Je k~dispozici také varianta pro smazání více objektů najednou, ne však v~transakci.

Pro čtení slouží třída \verb|SQLite|. Její metody se snaží o~podobnou syntaxy jakou má samotný
jazyk SQL. Ačkoliv nabízí celkem velké možnosti, chybí ji například vnořování podmínek.
Nejjednodušší způsob jak vytvořit podobný dotaz jako v~předchozích dvou knihovnách bude tedy asi ten
v~ukázce \ref{code:dbflow_query}. Výsledky můžeme získat jako standardní \verb|List|, nebo jako \verb|CursorResult|.
Ten z~výsledku dotazu konstruuje objekty až v~momentě, kdy k~nim přistupujeme.
Dotaz vytvořený pomocí třídy \verb|SQLite| můžeme také využít k~získání počtu vybraných řádků, nebo k~jejich smazání.
\subsection{Hodnocení}
Výhody:
\begin{itemize}
    \item Jednoduchá inicializace.
    \item Primární klíč může být tvořen více sloupečky a není omezen na jeden datový typ.
    \item Nejjednodušší vytváření klauzule where ze všech porovnávaných knihoven.
    \item Parametr porovnávací funkce při vytváření klauzule where je omezen na datový typ porovnávaného sloupečku.
\end{itemize}

Nedostatky:
\begin{itemize}
    \item Mezi knihovnami generující kód patří k~nejpomalejším (viz kapitola \ref{ch:perftests}).
    \item Absence metody pro smazání záznamu na základě primárního klíče. Pro tento účel musíme celý příkaz poměrně
	    zdlouhavě vytvořit pomocí třídy \verb|SQLite|.
    \item Nemožnost vnořovat podmínky v~klauzuli where.
    \item Zbytečně složitý přístup k~metodám pro zápis do databáze pokud naše třídy nedědí ze třídy \verb|BaseModel|.
\end{itemize}



%================================================
%		CODE
%================================================
\begin{listing}[htbp]
\caption{Inicializace knihovny DBFlow}
\label{code:dbflow_init}
\begin{minted}{java}
FlowManager.init(this);

FlowManager.init(
    new FlowConfig.Builder(this)
        .openDatabasesOnInit(true)
        .build()
);
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[htbp]
\caption{Třída nastavená pro použití s~knihovnou DBFlow}
\label{code:dbflow_model}
\begin{minted}{java}
@Database(name = "AppDatabase", version = 1)
public class AppDatabase {}

@Table(database = AppDatabase.class)
public class Automobile extends BaseModel {
  @PrimaryKey
  String vin;

  @Column
  String make;

  @Column
  String model;

  @Column
  int year;

}
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[htbp]
\caption{Dotaz do databáze v~knihovně DBFlow}
\label{code:dbflow_query}
\begin{minted}{java}
CursorResult<User> result = SQLite.select().from(User.class)
        .where(User_Table.name.eq("Joe"))
        .and(User_Table.birthYear.greaterThan(1970))
        .or(User_Table.name.eq("Joe"))
        .and(User_Table.birthYear.eq(1970))
        .and(User_Table.birthMonth.greaterThanOrEq(10))
        .limit(20)
        .offset(5)
        .queryResults();
\end{minted}
\end{listing}

\newpage